招商銀行向光大證券索賠34.89億元

目前，本案尚處於立案受理階段，對光大證券的影響暫無法準確估計。

5月31日晚間，光大證券發布公告稱，光大資本於近日收到上海金融法院應訴通知書。上海浸鑫投資咨詢合夥企業（有限合夥）（以下簡稱“浸鑫基金”）中一家優先級合夥人之利益相關方招商銀行對光大資本提起訴訟，要求光大資本履行相關差額補足義務，訴訟金額約為人民幣34.89億元。目前，本案尚處於立案受理階段，對光大資本的影響暫無法準確估計。

光大證券表示，因相關事項，光大資本及其子公司經自查發現名下相關銀行賬戶、股權及基金份額已被申請財產保全，涉及相關銀行賬戶資金約為 57.76 萬元；相關投資成本約為 43.88 億元。

“光大資本為公司全資子公司，主要從事私募股權投資基金業務，其營業收入占公司總營業收入的比例非常小。目前，本公司經營管理情況一切正常，財務狀況穩健，流動性充裕。公司對相關事項高度重視，積極應對，將進一步核查相關情況，督促相關子公司積極采取各種措施，切實維護公司及投資者利益，並及時披露相關後續進展情況。”光大證券稱。

回顧這起失敗的境外併購案，2016年，光大資本的下屬子公司光大浸輝聯合暴風集團牽頭設立浸鑫基金，收購英國體育版權公司MPS 65%股權，光大浸輝擔任浸鑫基金的執行事務合夥人。

公開信息顯示，浸鑫基金是一個典型的結構化基金，包含優先級、中間級和劣後級。光大資本作為劣後級合夥人之一出資6000萬元，暴風集團劣後出資2億元，招商銀行和上海華瑞銀行作為優先級資金分別出資28億元和4億元。

光大證券在此前的公告中提及，浸鑫基金中，兩名優先級合夥人的利益相關方各出示一份光大資本蓋章的《差額補足函》，主要內容為在優先級合夥人不能實現退出時，由光大資本承擔相應的差額補足義務。

2019年2月25日，浸鑫基金投資期限屆滿到期，未能按原計劃實現退出。為此，光大證券計提預計負債及資產減值準備合計15.2億元，減少公司利潤總額15.2億元，減少合並凈利潤約11.4億元。

此外，根據光大證券年報披露，2018年10月22日光大浸輝收到上海國際經濟貿易仲裁委員會（上海國際仲裁中心）簽發的仲裁通知。申請人上海華瑞銀行股份有限公司因與光大浸輝之《上海浸鑫投資咨詢合夥企業（有限合夥）合夥協議之補充協議》爭議事宜,請求裁決光大浸輝(浸鑫投資的執行事務合夥人)向其支付投資本金、投資收益、違約金、律師費、仲裁費等合計人民幣約45,237萬元。

光大證券同時也將暴風集團告上了法庭。2019 年 3 月 13 日，光大浸輝作為浸鑫基金的執行事務合夥人，與浸鑫基金共同作為原告，以暴風集團及其實際控制人馮鑫為被告，向北京高院提起民事訴訟。因暴風集團及馮鑫未履行相關協議項下的股權回購義務而構成違約，原告要求被告賠償因不履行回購義務而導致的部分損失，包括浸鑫基金下設特殊目的公司的銀行貸款利息、已向相關投資人支付的利息以及其他費用，合計約為 75,118.8 萬元。

在慘遭巨虧、訴訟纏身的同時，這一海外項目的踩雷也引發了光大證券高層的大變動。

公告稱，光大證券董事會於2019年4月28日收到公司董事長薛峰先生的辭呈，薛峰先生辭去公司董事長、董事職務。根據《公司章程》的有關規定，薛峰先生的辭任自辭呈送達公司董事會時生效。薛峰先生已確認，其與公司董事會並無意見分歧，亦無其他因辭任而需知會股東的事宜。

同時，光大證券第五屆董事會第十四次會議於4月29日下午在上海公司總部召開，會議以12票全票同意，審議通過了《關於選舉閆峻先生擔任公司第五屆董事會董事長的議案》，同意閆峻擔任公司第五屆董事會董事長（執行董事）。其董事長任職將自監管機構批覆或同意之日起生效。

正式任職董事長之前，閆峻先生將作為副董事長履行董事長職務。

由於對此事負有領導責任和管理責任，薛峰被要求在3月25日攜帶有效身份證件到上海證監局接受監管談話。光大證券也被指出存在以下問題：一是對子公司管控機制不完善，對子公司管控不力，公司內部控制存在缺陷；二是公司對重大事項未嚴格執行內部決策流程；三是公司出現風險事件時，未及時向中國證監會及上海證監局報告。

來源：界面新聞 記者馬曉甜

篇文每隻字都識
擺埋一齊就系睇唔明

同感

Btw係

共式中文

商業英文語法譯成中文會1999

睇完呢篇野先清楚來龍去脈